《Coco / 玩轉極樂園》

1
前兩日先第一次睇。
你之前有無喊？

2
我有位眼濕。
係主角由陰間經歷一切，返屋企，叫外婆記返自己爸爸，嗰個位開始touch。
明知主角一定會唱歌。
但就算預計到，意料之內地發展劇情，主角一開口，都係想喊。

特別係，嗰幕，外婆既樣，由一開始既木無表情，到表情郁，皺紋現；
我覺得d皺紋整得好靚；
老人卡通回復生氣既表情，都好有神。

最最印象深刻，係呢幕。

3
最鍾意既地方，係個世界觀同對世界既幻想。
生者死者之間既橋。
死者有佢地既世界同喜怒哀樂。
喺特定時間陽間陰間相通。

而死者既命，係因陽間既人既懷念而延續。
呢個比喻好靚。

另外，陰間既夜景都好靚。

好佩服畫既人可以創造整個城市既風貌。

我記得陰間嗰到有個人係張搖床死咗
因為陽間最後唯一記得佢嘅人死咗
就會造成第二次死亡
都係好sad

1

鍾意呢篇批評。

//甚至於，他也沒有真正地經歷童年偶像的幻滅（成長故事裏非常關鍵的一環），嚴格來說他的偶像只是從A人換到了B人。

//他沒有面對真正的「死亡」。

痛苦、現實既苦難，如果唔係以佢本身既面貌去面對，而以一種幻想既美化去面對；可能…有種俗？

2
見到既，就係只鍾意上篇影評。
你有無讀過咩影評鍾意？

你講起，我都好鍾意嗰幕。
鍾意既位係，老病者同男主老豆既嗰種…
唔講表面禮儀禮貌，表面睇有種惡意；
老病者數對方對自己既唔好同走數；
男主老豆又似搵老病者著數；

但到臨終，會發現：
男主老豆為老病者再彈自己唔願彈既結他；
可能音樂喺嗰刻，對男主老豆尼講，一提，就帶起好大遺憾同痛楚？
但男主老豆願彈。

老病者就好真心咁欣賞而感謝男主老豆以音樂作送別。

老病者最後笑住走，反映佢地深層中，係以音樂Connect住。

我覺得係好浪漫既友情

冇喊

你focus係友情
我只係諗到 已經死咗一次
最後因為已經再無認識自己嘅人 再死多次
好sad好孤獨